<resources>
    <string name="app_name">BookProject</string>
     <string name="about_app">
     - كيف ترى مواهبك وتوجه سوكك ؟
        "\n"
 - كيف تقدر قيمتك وتنهض بما يناسبك من عمل ؟
        "\n"
- كيف تصنع حياه سعيدة لنفسك ولمن حولك ؟
        "\n"
- قرار شخصى تستطيع اتخاذه ؟
        "\n"
- كيف ان السعاده والنجاح فى اساسهما ...
        "\n"


    </string>
      <string name="about_feki">
        الدكتور إبراهيم الفقي خبير التنمية البشريةوالبرمجة اللغوية العصبية ورئيس مجلس إدارة
        المعهد الكندي للبرمجة اللغوية
        ومؤسس ورئيس مجلس إدارة مجموعة شركات إبراهيم الفقي العالمية
        ،وهو حاصل على درجة الدكتوراه في علم الميتافيزيقا من جامعة ميتافيزيقا بلوس انجلوس بالولايات المتحدة الامريكية ,
        ومؤلف علم ديناميكية التكيف العصبي وعلم قوة الطاقة البشرية
        , يعيش في مونتريال بكندا مع زوجته آمال وابنتيهما التوأم نانسي ونرمين .. وقد توفى الدكتور إبراهيم
        الفقى فجر يوم الجمعة الموافق 10 فبراير
        2012 عقب إندلاع حريق بشقته بشرق القاهرة
</string>

    <string name="title1">المقدمه</string>
    <string name="title2">السعاده مطلب انسانى</string>
    <string name="title3">هل يستقيم الظل ..والعوداعوج؟!</string>
    <string name="title4">اضف إلى عمرك أعمار الاخرين</string>
    <string name="title5">أنواع السته</string>
    <string name="title6">من الان..من فورك</string>
    <string name="title7">قدراتك لا حدود لها</string>
    <string name="title8">قوتك الثلاثيه</string>
    <string name="title9">من قوانين النجاح</string>
    <string name="title10">جدول النجاح وعناصره</string>
    <string name="title11">تعلم من النمله والعنكنوب</string>
    <string name="title12">معنى يغنيك عن طيب النفس</string>
    <string name="title13">الجهل سلعه رخيصة الثمن</string>
    <string name="title14">أيقظ قولك الكامنه</string>
    <string name="title15">التفكير السلبى يحجب المعجزات</string>
    <string name="title16">معينات أربعه</string>
    <string name="title17">معادلة ال (أنا)ألتزام وانضباط</string>
    <string name="title18">لا تحن إلى غد فى يومك</string>
    <string name="title19">أبدأ وعينك على النهاية</string>
    <string name="title20">المفهوم الذاتى .. إدراك وتغير</string>
    <string name="title21">من امثلة الحياه اللاواعيه</string>
    <string name="title22">الادراك السلبى</string>
    <string name="title23">الادراك الاجابى</string>
    <string name="title24">قانون السعاد والالم</string>
    <string name="title25">الادراك والسلوك</string>
    <string name="title26">الادراك بداية تغير السلوك</string>
    <string name="title27">روافد التفكير الايجابى</string>
    <string name="title28">مكونات التفكير الذاتى </string>
    <string name="title29">التغير التدريجى</string>
    <string name="title30">وسائل تغير المفوم الذاتى</string>


    <string name="chapter1">المقدمه</string>
    <string name="chapter2">الفصل الاول</string>
    <string name="chapter3">الفصل الاول</string>
    <string name="chapter4">الفصل الاول</string>
    <string name="chapter5">الفصل الاول</string>
    <string name="chapter6">الفصل التانى</string>
    <string name="chapter7">الفصل التانى</string>
    <string name="chapter8">الفصل التانى</string>
    <string name="chapter9">الفصل التانى</string>
    <string name="chapter10">الفصل التانى</string>
    <string name="chapter11">الفصل التالت</string>
    <string name="chapter12">الفصل التالت</string>
    <string name="chapter13">الفصل التالت</string>
    <string name="chapter14">الفصل التالت</string>
    <string name="chapter15">الفصل التالت</string>
    <string name="chapter16">الفصل التالت</string>
    <string name="chapter17">الفصل التالت</string>
    <string name="chapter18">الفصل التالت</string>
    <string name="chapter19">الفصل التالت</string>
    <string name="chapter20">الفصل التالت</string>
    <string name="chapter21">الفصل الرابع</string>
    <string name="chapter22">الفصل الرابع</string>
    <string name="chapter23">الفصل الرابع</string>
    <string name="chapter24">الفصل الرابع</string>
    <string name="chapter25">الفصل الرابع</string>
    <string name="chapter26">الفصل الرابع</string>
    <string name="chapter27">الفصل الرابع</string>
    <string name="chapter28">الفصل الرابع</string>
    <string name="chapter29">الفصل الرابع</string>
    <string name="chapter30">الفصل الرابع</string>




    <string name="subject1"> الحمد لله والصلاة والسلام على رسول الله وبعد \n...
        فهذه بعض المعانى اقدمها بين ايديكم اعزائى القراء\n
        لا لتضيف إليكم الجديد فى عقولكم وأنفسكم
        انما لتنفض عنكم الاوهام التى حجبت عنكم قدراتكم وعظمة تكوينكم \nالربانى فداخل كل واحد منا عوامل نجاحه
        ومقومات سعادته والامر يبدأ بقرار شخصى نتحمس لأتخاذه وينتهى بنجاح نسعد بثماره
        وبينهما تحديات جعلنا اله قادرين على اقتحامها وتذليلها والاستفاده منها بل اضافتها\n الى رصيدنا فليس هناك انسان فاشل
        انما هناك انسان يفكر ف الفشل
        فان كنت مستعدا لان تأخذ قرارا مصيريا بالنجاح  \n والسعاده
        فهيا.... ندرك انفسنا... نخطو بقدم راسخه وعين نبصر الغايه
    </string>
    <string name="subject2"> الطاقة التي هي وقود الحياة العقل السليم يلزمه الجسم السليم،
        ولا بد من رفع مستوى كليهما حتى نعيش حياة صحية سليمة.
        خير بداية هي أن نحدد لصوص الطاقة اللازمة لحياتنا نحن البشر، وأولها عملية الهضم ذاتها،
        والتي تتطلب من الدم –وسيلة نقل الطاقةجميع الجسم- أن يتجه 80 منه للمعدة عند حشو الأخيرة بالطعام،.
        القلق النفسي هو اللص الثاني للطاقة، ما يسبب الشعور بالضعف، والثالث هو الإجهاد الزائد دون راحة.
        الآن كيف نرفع مستويات الطاقة لدى كل منا- على المستوى الجسماني والعقلي والنفسي؟
        الرياضة والتمارين،
        ثم كتابة كل منا لأهدافه في الحياة،
        ومراجعتها كل يوم للوقوف على مدى ما حققناه منها،
        ثم أخيرًا الخلو بالنفس في مكان مريح يبعث على الراحة النفسية والهدوء والتوازن. </string>
    <string name="subject3">
 المهارة والتي هي بستان الحكمة جاء في فاتورة إصلاح عطل بماكينة
       ة العربية، والتي هي ترجمة كلمة في الإنجليزية
        –وهذه ترجمة قاصرة، إذ أن تعريف الحظ في اللغة
        العربية هو النصيب، ففي القرآن نجد الآية: (وما يُلقاها إلا الذين صبروا،
        وما يُلقاها إلا ذو حظ عظيم) وفي اللغة يُقال فلانًا على حظ من القوة
        ، وفلانة ذات حظ من الجمال، وكلها تعني النصيب والقدر، فهل كان أجدادنا العرب
        لا يعرفون -أو قل لا يعترفون- بما اتفق على تسميته الحظ اليوم؟ </string>

    <string name="subject4">
        المهارة والتي هي بستان الحكمة جاء في فاتورة إصلاح عطل بماكينة
       ة العربية، والتي هي ترجمة كلمة في الإنجليزية
        –وهذه ترجمة قاصرة، إذ أن تعريف الحظ في اللغة
        العربية هو النصيب، ففي القرآن نجد الآية: (وما يُلقاها إلا الذين صبروا،
        وما يُلقاها إلا ذو حظ عظيم) وفي اللغة يُقال فلانًا على حظ من القوة
        ، وفلانة ذات حظ من الجمال، وكلها تعني النصيب والقدر، فهل كان أجدادنا العرب
        لا يعرفون -أو قل لا يعترفون- بما اتفق على تسميته الحظ اليوم؟ </string>


    <string name="subject5">الفعل (تطبيق ما تعلمته) هو الطريق إلى القوة المعرفة وحدها لا تكفي،أبداً من الفشل، بل الأولى بك أن تقلق على الفرص التي تضيع منك حين
    الحياة هي مغامرة ذات مخاطر أو هي لا شيء على الإطلاق. التصرف بدون خطة هو سبب كل فشل. </string>
    <string name="subject6">الفعل (تطبيق ما تعلمته) هو الطريق إلى القوة المعرفة وحدها لا تكفي،
        فلا بد وأن يصاحبها التطبيق العملي، والاستعداد وحده لا يكفي، فلا بد من العمل.
        بل إن المعرفة بدون التنفيذ يما شيء على الإطلاق. التصرف بدون خطة هو سبب كل فشل.</string>
    <string name="subject7">الفعل (تطبيق ما تعلمته) هو الطريق إلى القوة المعرفة وحدها لا تكفي،
        فلا بد وأن يصاحبها التطبيق العملي،  تجربها. الحكمة اليابانية تقول أنك لو وقعت سبع مرات، فقف في المرة الثامنة.
        الحياة هي مغامرة ذات مخاطر أو هي لا شيء على الإطلاق. التصرف بدون خطة هو سبب كل فشل.</string>
    <string name="subject8">
إن الصفات التى تساعد على النجاح بعضها مكتسب والبعض
        الآخر يتعلمه المرء بالمران ، وهذه الصفات على العموم سهلة على من يطلبها لأن تهذيبها
        واستعمالها وتنميتها لا تحتاج إلى ذكاء خارق أو تعب منهك ، ولا يلزمها سوى درجة عادية
        من وضوح الروح والسيطرة على النفس فدرجة صحة الحكم على العمل هى نفسها درجة قابلية النجاح

</string>
    <string name="subject9">المهارة والتي هي بستان الحكمة جاء في فاتورة إصلاح عطل بماكينة
       ة العربية، والتي هي ترجمة كلمة في الإنجليزية
        –وهذه ترجمة قاصرة، إذ أن تعريف الحظ في اللغة
        العربية هو النصيب، ففي القرآن نجد الآية: (وما يُلقاها إلا الذين صبروا،
        وما يُلقاها إلا ذو حظ عظيم) وفي اللغة يُقال فلانًا على حظ من القوة
        ، وفلانة ذات حظ من الجمال، وكلها تعني النصيب والقدر، فهل كان أجدادنا العرب
        لا يعرفون -أو قل لا يعترفون- بما اتفق على تسميته الحظ اليوم؟  </string>

    <string name="subject10">ال
        تأتي من القرار غير السليم. لا تقلق أبداً من الفشل، بل الأولى بك أن تقلق على الفرص التي تضيع منك حين
        لا تحاول حتى أن تجربها. الحكمة اليابانية تقول أنك لو وقعت سبع مرات، فقف في المرة الثامنة.
        الحياة هي مغامرة ذات مخاطر أو هي لا شيء على الإطلاق. التصرف بدون خطة هو سبب كل فشل.</string>
    <string name="subject11">
إن الصفات التى تساعد على النجاح بعضها مكتسب والبعض الآخر يتعلمه المرء بالمران
        ، وهذه الصفات على العموم سهلة على من يطلبها لأن تهذيبها واستعمالها
        وتنميتها لا تحتاج إلى ذكاء خارق أو تعب منهك ، ولا يلزمها
        سوى درجة عادية من وضوح الروح والسيطرة على النفس فدرجة صحة
        الحكم على العمل هى نفسها درجة قابلية النجاح

</string>
    <string name="subject12">  المهارة والتي هي بستان الحكمة جاء في فاتورة إصلاح عطل بماكينة
       ة العربية، والتي هي ترجمة كلمة في الإنجليزية
        –وهذه ترجمة قاصرة، إذ أن تعريف الحظ في اللغة
        العربية هو النصيب، ففي القرآن نجد الآية: (وما يُلقاها إلا الذين صبروا،
        وما يُلقاها إلا ذو حظ عظيم) وفي اللغة يُقال فلانًا على حظ من القوة
        ، وفلانة ذات حظ من الجمال، وكلها تعني النصيب والقدر، فهل كان أجدادنا العرب
        لا يعرفون -أو قل لا يعترفون- بما اتفق على تسميته الحظ اليوم؟ “”"</string>
    <string name="subject13">إنجازات ونجاحات اليوم هي
        أحلام وتخيلات الأمس، فالتخيل بداية الابتكار، وهو أهم من
        المعرفة ذاتها، وهو الذي يشكل عالمنا الذي نعيش فيه.
        الكثير من الأحلام كانت محط سخرية العالم قبل تحققها،
        مثل حلم فريد سميث مؤسس فيدرال اكسبريس، وحلم والت ديزني الذي
        أفلسه ست مرات حتى تحقق. يحدث كل شيء داخل العقل أولاً،
        لذا عندما ترى نفسك ناجحاً قادرًا على تحقيق أهدافك مؤمنًا
        بذلك في قلبك، كل هذا سيخلق قوة ذاتية داخلية تحقق هذا الحلم.</string>
    <string name="subject14">شرح الكاتب في هذا الفصل أنّه حتى يتمكّن الإنسان
        رفع قيمته أمام الآخرين فعليه بالبداية أن يعمل على رفع قيمته
        أمام نفسه وأمام الله سبحانه وتعالى، وذلك بالإحسان وعمل الخير.</string>
    <string name="subject15">
        ، وهذه الصفات على العموم سهلة على من يطلبها لأن تهذيبها واستعمالها
        وتنميتها لا تحتاج إلى ذكاء خارق أو تعب منهك ، ولا يلزمها
        سوى درجة عادية من وضوح الروح والسيطرة على النفس فدرجة صحة
        الحكم على العمل هى نفسها درجة قابلية النجاح
</string>
    <string name="subject16">ليس هناك فشل في الحياة، بل خبرات مكتسبة فالقرار السليم يأتي بعد الخبرة
        التي تأتي من القرار غير السليم. لا تقلق أبداً من الفشل، بل الأولى بك أن تقلق
        على الفرص التي تضيع منك حين لا تحاول حتى أن تجربها. الحكمة اليابانية تقول أنك
        لو وقعت سبع مرات، فقف في المرة الثامنة. الحياة هي مغامرة ذات مخاطر
        أو هي لا شيء على الإطلاق. التصرف بدون خطة هو سبب كل فشل.</string>
    <string name="subject17">موانع الناس من التحرك لا يخرجون عن اثنين: الخوف (من الفشل أو من عدم
        تقبل التغيير أو من المجهول أو الخوف من النجاح ذاته!) والمماطلة
        والتلكؤ والتسويف. حل هذه المعضلة هو وضع تخيل لأسوأ شيء يمكن أن
        يحدث وأفضل ما يمكن حدوثه نتيجة هذا التغيير، ثم المقارنة بين الاثنين.</string>
    <string name="subject18">إنجازات ونجاحات اليوم هي
        أحلام وتخيلات الأمس، فالتخيل بداية
        الابتكار، وهو أهم من المعرفة ذاتها،
        وهو الذي يشكل عالمنا الذي نعيش فيه.
        الكثير من الأحلام كانت محط سخرية
        العالم قبل تحققها، مثل حلم فريد
        سميث مؤسس فيدرال اكسبريس، وحلم والت ديزني
        الذي أفلسه ست مرات حتى تحقق. يحدث كل شيء

       ،
      </string>
    <string name="subject19">
        كم من الكتب قرأت وكم من الشرائط التعليمية سمعت مؤخرًا؟
        وكم من الوقت تقضي أمام المفسديون؟
        شكت شاكية حضرت محاضرة للدكتور أنها فٌصلت من
        عملها كنادلة في مطعم، فسألها هل تعلمت
        أو قرأت أي شيء لتكوني مؤهلة للعمل في
        المطاعم، فجاء ردها بأن العمل في
        المطاعم لا يحتاج إلى تعلم أي شيء،
        وهذا الجهل كلفها وظيفتها.
        لتصل إلى غد أفضل ومستقبل زاهر بادر بتعلم

        .</string>
    <string name="subject20">فكرته التعلم من الحشرات كالنمل والعناكب معنى
    الإصرار وعدم الإحباط، مع ضرورة التحلي بالصبر على الشدائد والابتعاد عن اليأس، كما يجب
    على الإنسان أن يعرف قيمته، وقدراته، وأن يحاول تحسينها.
   </string>
    <string name="subject21">
        كم من الكتب قرأت وكم من الشرائط التعليمية سمعت مؤخرًا؟ وكم من الوقت تقضي أمام
        المفسديون؟ شكت شاكية حضرت محاضرة للدكتور أنها فٌصلت من
        عملها كنادلة في مطعم، فسألها هل تعلمت أو قرأت أي شيء
        لتكوني مؤهلة للعمل في المطاعم، فجاء ردها بأن العمل في
        المطاعم لا يحتاج إلى تعلم أي شيء، وهذا الجهل كلفها
        وظيفتها. لتصل إلى غد أفضل ومستقبل زاهر بادرة
       .
    </string>
    <string name="subject22">ذكر أنّ النجاح والوصول إلى الهدف لا يعتمد على المال،
        أو المعارف والواسطات، بل على العزم والتوكّل على الله،
        وبيّن أنّ القوة في الإنسان تكمة في ثلاثة عوامل،
        ألا وهي: الالتزام، والانضباط، والإصرار.
    </string>
    <string name="subject23">تحدث إبراهيم الفقي عن أنواع الإدراك والفرق بينها، فهناك الإدراك السلبي، وهو أن يعرف الإنسان أنّ هناك مشكلةٌ في حياته دون أن يحاول تغييرها، بالإضافة إلى الإدراك الإيجابي، والذي يكمن فيه النجاح، كما أنّه أكّد على ضرورة تحمّل الإنسان مسؤولية أخطائه.</string>
    <string name="subject24">معنى كلمة حظ في اللغة العربية،
        والتي هي ترجمة كلمة Luck في الإنجليزية –وهذه ترجمة قاصرة،
        إذ أن تعريف الحظ في اللغة العربية هو النصيب، ففي القرآن نجد الآية:
        (وما يُلقاها إلا الذين صبروا، وما يُلقاها إلا ذو حظ عظيم) وفي
        اللغة يُقال فلانًا على حظ من القوة، وفلانة ذات حظ من الجمال،

       </string>
    <string name="subject25">شرح الكاتب في هذا الفصل أنّه حتى يتمكّن الإنسان رفع قيمته أمام الآخرين فعليه بالبداية
        أن يعمل على رفع قيمته أمام نفسه وأمام الله سبحانه وتعالى، وذلك بالإحسان وعمل الخير.
    </string>
    <string name="subject26">كم من الكتب قرأت وكم من الشرائط
        التعليمية سمعت مؤخرًا؟ وكم من الوقت تقضي
        أمام المفسديون؟ شكت شاكية حضرت محاضرة للدكتور
        أنها فٌصلت من عملها كنادلة في مطعم، فسألها
        هل تعلمت أو قرأت أي شيء لتكوني مؤهلة للعمل في
        المطاعم، فجاء ردها بأن العمل في المطاعم
        لا يحتاج إلى تعلم أي شيء، وهذا الجهل كلفها
        وظيفتها. لتصل إلى غد أفضل ومستقبل زاهر بادر

        .</string>
    <string name="subject27">  المهارة والتي هي بستان الحكمة جاء في فاتورة إصلاح عطل بماكينة
       ة العربية، والتي هي ترجمة كلمة في الإنجليزية
        –وهذه ترجمة قاصرة، إذ أن تعريف الحظ في اللغة
        العربية هو النصيب، ففي القرآن نجد الآية: (وما يُلقاها إلا الذين صبروا،
        وما يُلقاها إلا ذو حظ عظيم) وفي اللغة يُقال فلانًا على حظ من القوة
        ، وفلانة ذات حظ من الجمال، وكلها تعني النصيب والقدر، فهل كان أجدادنا العرب
       </string>
    <string name="subject28">المعرفة وحدها لا تكفي، فلا بد وأن يصاحبها
        التطبيق العملي، والاستعداد وحده لا يكفي، فلا بد من العمل. بل إن المعرفة بدون
        التنفيذ يمكنها أن تؤدي إلى الفشل والإحباط. الحكمة هي أن تعرف ما الذي تفعله،
        والمهارة أن تعرف كيف تفعله، والنجاح هو أن تفعله! يتذكر الإنسان العادي 10 أو
        أقل مما يسمعه، و25 مما يراه، و90 من الذي يفعله. ينصحنا أصحاب النجاح
        </string>
    <string name="subject29">معنى كلمة حظ في اللغة العربية،
        والتي هي ترجمة كلمة Luck في الإنجليزية –وهذه ترجمة قاصرة،
        إذ أن تعريف الحظ في اللغة العربية هو النصيب، ففي القرآن نجد الآية:
        (وما يُلقاها إلا الذين صبروا، وما يُلقاها إلا ذو حظ عظيم)
        وفي اللغة يُقال فلانًا على حظ من القوة، وفلانة ذات حظ من الجمال،
        ن
       </string>
    <string name="subject30">ليس هناك فشل في الحياة، بل خبرات مكتسبة فالقرار
        السليم يأتي بعد الخبرة التي تأتي من القرار غير السليم. لا تقلق أبداً من الفشل،
        بل الأولى بك أن تقلق على الفرص التي تضيع منك حين لا تحاول حتى أن تجربها.
        الحكمة اليابانية تقول أنك لو وقعت سبع مرات، فقف في المرة الثامنة..</string>


    <string name="sentence1">السعادة:</string>
    <string name="sentence2">القدرة على النجاح وتحقيق الذات:</string>
    <string name="sentence3">الأمل فى الحياة:</string>
    <string name="sentence4">التوعية بأهمية القراءة:</string>
    <string name="sentence5">أهمية الوقت:</string>
    <string name="sentence6">الإيمان بالله:</string>
    <string name="sentence7">السماح:</string>
    <string name="sentence8">الثقه بالنفس:</string>
    <string name="sentence9">الرضا:</string>
    <string name="sentence10">التفكير الايجابى:</string>
    <string name="sentence11">العقل أم العاطفه:</string>
    <string name="sentence12">التفكير السلبى :</string>

    <string name="dialog0"> البعض يقولون"أننا لانفهم الحياة"نعم الحياة لاتفهم
        و لكنها تعاش لحظة بلحظة فلا تهدرها بالأسئلة و عشها بسعادة".</string>

    <string name="dialog1">"احذر ان تكون أهدافك مجرد أمنيات، أو رغبات، فتلك بضاعة الفقراء"</string>
    <string name="dialog2">"عش كل لحظة وكأنها آخر لحظة في حياتك، عش بحبك لله عز وجل، عش بالتطبع بأخلاق الرسول عليه الصلاة والسلام،
        عش بالأمل، عش بالكفاح، عش بالصبر، عش بالحب ، وقدر قيمة الحياة".
    </string>
    <string name="dialog3">"الشخص الذى لا يقرأ لا يكون في درجة أعلى من الشخص الذي لا يعرف القراءة".</string>
    <string name="dialog4">"لصوص الوقت.. المماطلة والتأجيل، الخلط بين أهمية الأمور، عدم التركيز، عدم قدرتك على قول لا، المجهود المكرر، المقاطعات المفاجئة،
        التخطيط غير الواقعى، عدم النظام".
    </string>
    <string name="dialog5"> إذا كنت مع الله فأنت مع الأغلبية المطلقة.</string>
    <string name="dialog6">  سامح، واطلق سراح الماضي.</string>
    <string name="dialog7"> على الإنسان أن يتقبل نفسه كما يراها هو، وأن يحب نفسه على حالتها. </string>

    <string name="dialog8"> اذا لم تكن سعيداً بأهلك ووطنك فلن تكون سعيداً بأحد.</string>
    <string name="dialog9"> من المحتمل ألا تستطيع التحكم في الظروف، ولكنك تستطيع التحكم في أفكارك، فالتفكير الايجابي يؤدي الى الفعل الايجابي والنتائج الايجابية. </string>
    <string name="dialog10"> عندما تبنى الاحاسيس على منطق معين يكون القرار افضل، لكن لو أتت الاحاسيس في المقدمة فهنا تكون الخطورة.</string>
    <string name="dialog11">  لا يوجد إنسان تعيس، ولكن توجد افكار تسبب الشعور بالتعاسة. </string>

</resources>
